【巴西校園槍擊】疑報復受欺凌釀8死23傷 蒙面青年槍殺行兇同夥再自盡

【新增內容】 巴西南部周三發生槍擊案，2名蒙面青年在一間學校以手槍及弓箭擊斃8人，警方指其中一名青年之後向同夥的頭部開槍將他殺死，然後再吞槍自盡。

事發於聖保羅市郊一間公立學校，死者包括2名教師和6名學生，23人受傷送院。聖保羅州長多里亞（Joao Doria）表示，校內師生已經疏散。警方在校園內發現手槍、弓箭、汽油彈、刀及小斧頭。

15歲學生葛洛特利韋德（Rosni Marcelo Grotliwed）表示，事發時正值小息，大家如常吃東西時聽到3聲槍響，立即試圖攀牆逃生。她指槍手持有刀及槍，當她走入校長室時，見到多具屍體。她說一位同學肩部中刀，另一位則中槍。她與另一同學逃出校園回家，之後再返校尋找另一同學。
住在學校隔鄰的努涅斯（Horacio Pereira Nunes）見到，事發時大批學生跑出來，所有人在尖叫。

當局指2名犯案青年分別是17歲的蒙蒂羅（Guilherme Taucci Monteiro）及25歲的迪卡斯特羅（Henrique de Castro），同是事發學校的校友。蒙蒂羅的母親表示，可能是校園欺凌令兒子動殺機，「欺凌，他們是這樣說。他亦因此不再上學了。」她對兒子犯案感震驚，稱與其他人一樣是看電視才知道發生槍擊案。

蒙蒂羅在槍擊案前數分鐘，曾在facebook上載26張照片，包括他持槍自拍及舉中指等等，有照片亦見到他戴上印有骷髏頭及弩的黑色圍巾。警方指蒙蒂羅事後向迪卡斯特羅頭部開槍將他殺死，之後再吞槍自盡。

報道稱，事發學校共有358名初中生和693名高中生。

美聯社／新華社／加拿大CKWX電台

斯凌者原應得到既報罪卻要付上被斯者一生

欺 ok?